李家超：港獨分子仍死心不息 本土恐怖主義潛伏在社會

保安局局長李家超表示，必須警惕及防範香港面對著的國家安全風險，「港獨」分子雖然已收斂，但仍然死心不息，繼續以不同方式鼓吹和滲透，利用媒體、文化、藝術、刊物等灌輸「港獨」意識，荼毒年輕人，美化暴力。他說，本土恐怖主義潛伏在社會，要防範自我激化的人，表面平常，但可突然變成「孤狼」，做出恐怖行為。

他在「全民國家安全教育日」主題講座視像發言時說，由2019年「黑暴」至今，有22宗涉及爆炸品、槍械和子彈的案件，檢獲了6支真槍、1000多發子彈以及大量不同類型爆炸品，又指這些爆炸品都是外國恐襲常用的炸藥，警方至今就相關案件拘捕了92人，起訴了38人，最近一宗是兩個月前發生。

李家超說，外部勢力插手香港事務，透過供應資金、物資、進行思想灌輸等，推動和支持暴徒的暴行，外部勢力將資金包裝成不同的「基金」，在香港推波助瀾。

他又提到，個人資料「武器化」亦是國家安全風險，前年及去共有超過5500宗「起底」個案，至今有13人因「起底」及發布犯罪信息被起訴，5人已經被法庭定罪，其中1人被判監禁2年，政府正積極推進修訂《私隱條例》，將「起底」行為刑事化。

黄竹坑日日都出緊恐怖分子

高壓獨裁反烏托邦社會入左香港就真

核平香港咪搞掂囉

賤種